有冇社交恐懼症患者，入嚟傾下計

讀書嗰陣已經有，不過最近Feel到自己嚴重咗
可能因為越驚就越摺埋自己，越摺埋就越驚，不停惡性循環

之前係 出左黎做野之後改善左好多

做野仲驚同同事食飯 靜到一個點

中醫：腎主恐
打得丁多腎虧就會社交恐懼症

我驚到食唔落
總之，社交恐懼一定係好Care人地望住自己
而且好驚講錯嘢，個腦一定係輪迴幾百次諗下講咩先啱

我唔驚同好多人一齊，但係我好驚講嘢，會完全唔出聲

咁都冇乜用 識唔到人

其實好想冷靜
不過個心會勁慌，心跳會加速

成班食飯可以成個鐘冇出過聲

咁你生理上有冇唔妥
通常會心跳加速，咬嘴脣或者指甲
又或者手震、腳震
口齒不清之類
如果唔係最多只係內向

好似唔少人誤會，以為唔多講嘢唔鍾意出街就係社交恐懼
但其實真正患者係嚴重好多

同人食飯我可以成程唔出聲

Me 之前係 依家好咗啲

我講廢話幾句多 但唔Funny 唔enjoy

我以前係，連出去networking 都唔撚掂
而家無咩問題
就算搭lift 都可以同唔識既人傾下計咁
一group 人就少出聲如果唔太熟

Btw, 我認為係睇心情
心情差個人真係勁撚摺

以前無野
而家有
驚到明明book晒所有行程
因為唔想見人而取消晒
覺得人地一定議論自己
一定取笑自己
又驚講錯野
斷交左好多朋友

患者在面對或進行其所恐懼的社交活動時，除感到焦慮外，多數會伴隨着如臉紅、發抖、異常冒汗、心跳加速、心悸、輕微頭痛、暈眩、胸悶、呼吸急促等生理症狀。

講廢話既話我寧願唔出聲算

我有 由細到大都係咁

我大概中學開始
咁你依家點過

啱啱同同事食飯粒幾鐘講唔夠3句野
長期對住手機扮玩緊咁過

我同同事食飯都做唔到
因為我第一次返工就試過，太緊張，擺唔到入口
嗰日就扮肚痛，之後開始帶飯
後來返工第一日就打死都話自己帶飯

精神/心理問題嘅話中醫可以收陣皮先

認真好困擾 可以點醫

我好易會面紅耳熱 出汗 好痛苦

我覺得要學會接受自己係一個點既人

我覺得個惡性循環唔係因為摺埋自己

一開始係差唔多時間入面分別被兩班人孤立，跟住被“朋友”A利用
後來發現可能係禍從口出，開始講野前三思
之後以為同B做到朋友，點知人地只當你係傻仔，背後同其他人一齊笑9你，議論你
再之後又被“朋友”C用完即棄
呢個時候已經對人無咩信心，就決定摺埋自己，好少講野
但後來去到另一個群體，又開始諗係咪應該試下放開自己
雖然過程係會驚同緊張，但都盡力嘗試進入翻正常社交模式
結果當然又係被人利用，背後議論，當係傻仔 etc
循環多幾次之後，夠皮喇，唔想再玩喇
唔想再識人，如無必要唔想同人講野，盡量靠自己力量解決所有問題
除左屋企人，同其他人”交流“都覺得好辛苦好煩

係，中學R Friend出過事
當然自己衰on9

覺得自己有，但唔係真係診斷到有
我經常一去到多人既地方就好不安好緊張行得好快想快啲離開
一要對好多人講野或者focus 係我到，塊面同耳就feel到紅晒成個人好熱，有時緊張到會手震，好想快啲走
我唔知算唔算社交恐懼，都唔知點解會咁

應該係人群恐懼? 我都會

係兩樣野黎？

我覺得社交恐懼應該係同人交流方面，同埋就算對象只係一個人都會
人群恐懼就未必需要有交流，只係純粹有好多人

我反而係單對單先會驚，一班人既話我會覺得佢地唔得閒理我所以我講唔講野都冇乜所謂。但前提係嗰班人入面要有一個我好熟好熟既人係到

btw, 我好多時遠處見到識既人會即刻兜路行

有時都會
係驚見到唔知講咩好
打完招呼就靜晒
最慘搭車撞到
真係講完幾句
你眼望我眼到落車
Dup頭扮玩手機過

如果單對單都有生理反應咁應該係啦
BTW，睇維基好似係歸類做同一樣嘢

食飯冇乜出聲x2

自從比條女飛左，跟住唔敢再識其他人
街都唔想出，本來做CS 工都辭埋
唔想見人，比d fd拉落吧玩 命覺得好辛苦。
反而係屋企自己一個覺得好自在

啱啊，我個fd肺癌末期一戒J一個月d癌細胞無曬添啊，幾厲害

科學家仲話戒J可以抵抗全球暖化，咁北極就有救lu

社交焦慮症係咪輕微d 我應該係焦慮

唔同講法，同一種病
總之無生理症狀出現，頂多只係算內向/怕羞

同路

有種焦慮叫廣泛焦慮

想試下睇精神科拎焦慮藥睇下有冇用
需要既場合先食

卅幾歲
連朋友結婚請飲都唔去唔做人情個種人
基本上圈子只有女朋友
如果你自誤能力強
慢慢會覺得咁好正

以前應該係廣泛 我響泳池游水都會忍唔住幻想比鯊魚咬 搞到次次都勁驚
而家大個d 其他方面開始睇化左 唯獨係人際關係越黎越差

有女朋友唔同講法
喺心靈上更能溝嘅伴侶，俾到好多安全感
勝過你廿幾三十個朋友

唔想講嘢，收埋自己，驚人覺得自己好差

係一班唔熟嘅人面前講嘢會緊張口吃 腦空白 ，例如interview，presentation

same

分析到原因都無用，一落場個人就勁驚

我明我都係
有無諗過求醫 去解決佢
我唔想成世人就係恐慌中度過

有冇諗過連個醫生都驚點算

驚有啲醫生好惡
頭dup dup又唔敢望實佢講嘢
然後講嘢又開始口疾，講到唔清唔楚

我知睇醫生/心理治療 係脫離依個病唯一可以做嘅野
但總係踏唔出去搵佢地 唉

依家好似會開抗抑鬱藥

只想做返個正常人 依家咁樣跟本識唔到朋友 更唔好話女 唔想成世都咁辛苦

我唔恐懼但討厭社交

真係唔知。。我又無病
我只係由細到大怕羞，宜家就唔鍾意同人太多溝通。但就唔會怕羞

細個到初中我好驚同陌生人講野,學校或者親戚聚會對住同年嘅人都好少講野
會自己坐埋一邊,好難識人,得幾個朋友
同陌生人傾多幾句會面紅,只係傾得一兩句,
仲曾經懷疑自己係咪有自閉
直到初中後先至識得講下野,變返有正常社交

其實我開始懷疑自己係某種焦慮症，唔係純社交
有時自己一個人都唔知驚乜，突然就心跳加速
要聽下歌深呼吸飲杯水先冷靜返

以前係 改變生活習慣之後無乜野

講多d pls

我以前冇野，成日對住成班frd有男有女都嘻嘻哈哈
係大個左，入大學開始越黎越摺，然後開始發覺有呢d 問題，一開始出現一兩次呢d 徵狀（面紅，手震，心跳突然加速，個腦一片空白，呼吸困難，口乾）之後就會逃避出席同樣既場合，久而久之就越黎越摺，最嚴重果陣連同屋企人或者由細識到大既朋友講起某d 關於個人既話題都會緊張。
細個冇諗過自己會變成咁，以前我係屬於比較厚面皮既人，冇諗過自己會變成怕羞仔，最近開始醒覺，呢樣野真係令我人生體驗少左好多野，有好多場合都因為驚出醜而逃避，同朋友越黎越少見面，更莫講話識新朋友/女朋友，工作上又會驚對人，驚present, 總之有呢個病就令到人生失去左應有既色彩，自從有徵狀開始到依加呢四五年好似空白左咁，個人亳無進步，好想解決左呢個病佢，呢兩日開始諗要睇醫生，有心理準備要食藥，希望有一日我可以有返自信變返以前咁

我以前係連望住人隻眼講野都做唔到 一望住人隻眼講野就好似詞不達意咁 人地就會覺得你鳩下鳩下咁
另外都有少少人群恐懼症 一去到人多既地方就會好驚恐同焦慮咁
我覺得就要戒哂啲壞習慣佢 培養啲好習慣 接觸下大自然 行山 應該可紓緩到少少
可以試埋打坐/冥想/坐禪 有安神既作用
同埋唔好怕同人交流 要打破惡性循環 一開始係好難 但唔洗逼自己 試下慢慢同人建立關係 失敗唔好氣餒
重有人會接納到你

少少野就面紅 好辛苦
明明想扮無野都扮唔到 係人睇你塊面都知咩事
有無得醫面紅

唔鍾意主動同人講野
我諗主要係因為自卑
因為撩人講野,講講下實會俾人問返自己野
自己書又讀得少,工又做低層
人地浸過鹹水,又做d唔錯既工,俾人問返轉頭,真係成個氣場輸晒

呢啲情況係咪睇心理醫生 食血清素
會改善得快啲

認真 我情況同你有九成相似
俗稱一9樣

好怕人望自己 覺得一定會judge我

我都係 行街見到識既人會掉頭走 好驚同佢傾計......

放工應該見人就say bye定點？ 有冇人經常為呢d問題苦惱

有！
主唔主動Say bye好呢？佢望唔望到我呢 我講咗佢聽唔聽到呢
但就咁走好似又無禮貌喎
佢會唔會覺得我份人好無品

一樣

出黎做野仲係咁樣會比老細覺得好廢

利申：做左幾年未升過職

我係女仔， 我都懷疑自己有社交恐懼症。 我成日出街覺得自己畀啲鹹濕伯父望住曬，搞到我唔想出街。我而家影低佢哋個樣畀大家睇下，佢地係咪真係成日係咪真係咁女。

你點面試見工？
我朋友直頭一interview講唔出野
同佢由細玩到大先可以同我溝通到

我都講唔出嘢
目前無嘢做

唔好話傾計 連同人有眼神交流都唔得 成個怪人咁

全中
不如我地去睇醫生

毒就毒la

唔好出黎害人，閃閃縮縮無人想做你朋友
影衰晒。

自動彈開ok?

今朝早。

你影佢 佢實望你 d圖作唔到準
同埋如果你靚既自然多男人望架啦 第一日做女人咩

我既情況同你有d相似 我融入唔到同學 present 嗰日我直程選擇唔番學 因為驚人我成日都唔番 我已經睇過精神科醫生 證實系中度抑鬱同社交恐懼 我既建議系 如果你有任何懷疑 請一定要搵值得信賴既人幫忙 如果唔敢搵醫生 就去搵社工 政府有d叫iccmw既機構 我最初就系求其搵一間行入去搵社工 如果你有需要既話 好既社工會陪你去公院排期睇精神科醫生 最緊要 需要幫助的時候一定要出聲搵人幫 一直硬撐死頂只會好似我咁撐到抑鬱 God bless you

有去ICCMW
約左個社工但放左我飛機

好驚搵工interview點算好 收埋左自己幾個月

以前有啲事見過社工，好多都靠唔住

睇醫生開藥，不過唔知去邊度睇

唔洗驚ge
搵工即

如果一般無出現生理上既反應,或者但只係面對特定場合先會出現相關焦慮,咁都算係比較輕微,可以考慮搵返社工/輔導員/心理學家做心理治療,搵返個成因或者做返相關既訓練去改善,而嚴重性隨住病情影響生活,人際關係,以至係工作都出問題,咁可能就要step up見下普通科醫生睇下有無需要refer精神科醫生。

社工有上面巴打提過既iccmw,
如果覺得都想睇睇醫生,可以book左政府睇街症先,睇下有無需要再提上去專科,其實大部分既輕情緒病係街症到睇再加心理治療已經處理到。

最緊要係要相信社區上有相關既resources 幫手,同埋都唔洗擔心係咪淨係一定要見精神科醫生,中間重有好多可能。

利伸: 做過iccmw又做過醫院既小薯。

當然,樹大有枯枝,社工都有好多白癡。

去政府普通科門診,而家有特定既門診入面係有埋輔導員standy by

呢度好多巴打同我都係生理反應好嚴重
手震啊，面紅，腳震，望住人對眼動作會變得好奇怪

其實本身呢個病仲想親身出去揾人幫真係好難
睇普通科覺得無啦啦話自己驚人個醫生可能會唔知你講乜

1.喺人群入面好驚比人望到我冇朋友
2.喺一班人面前講野
但係單獨同陌生人傾計就唔會太緊張
我既情況屬於邊種焦慮?

但對於求助者可以點
又唔可以誇區，我直情問過中心負責人，可唔可以派啲好既，佢都答唔到我